【中美角力】倘美國禁中港用SWIFT 環時引專家：戰爭模式會盡沽美債！

中美關係日差，雙方拳來腳往，官媒再「亮劍」，稱美國國債違約風險增加，中國已持續減持，又謂若美國禁止中港使美元結算系統SWIFT，於最極端情況下，爆發軍事衝突，或會拋售所有美債。

《環球時報》英文版刊發報道，引述專家意見指美國赤字膨脹，增加違約風險，加上美國總統特朗普猛烈攻擊中國，中國或減持2,000億美元美國國債，至約8,000億美元。光大分析師向該報表示，雖然美國國債務從未違約，但長期來看違約風險越來越大，指美國的債務膨脹和經濟前景下滑，風險正在不斷累積。同時在經濟大衰退下，美國將採取非常寬鬆的貨幣政策，以刺激經濟，導致美元回報率下降，吸引力下降。

上海財經大學教授奚君羊則向該報指，若發生如軍事衝突的極端情況，中國可能會拋售所有美債；若如果美國實施金融制裁，如將中國或香港從美元結算系統SWIFT中剔除，中國將減持美國債券。

報道指今年上半年，中國已拋售1,060億美元美國國債，按年計算減約3.4%。惟《蘋果》記者翻查美國財政部文字，數字略有出入。美國財政部文件顯示，中國6月按年減持381億美元國債，但上半年則增持45億美元國債，由去年12月的10,699億，增至6月的10,744億。而於本年2月時更持10,923億美元美國國債，該月持倉暫為本年最高水平。

美國國會預算辦公室日前表示，今年美國政府的發債額將達到美國GDP的98%左右，是自二戰後最高水平。

哦

其實喺老美無限qe證策以下
沽嚟又可以有咩漣漪

結論嬴國無論點都係嬴到開巷

哇

做唔做到中國揸過既貨冇得redeem?

美國債會違約都講得出，班支那佬係咪做牆民做到以為世界佢大晒

拋售?大把國家想接貨吧?

QE唔係瘋狂買美債咩

日本：我要曬

美國追緊中共還清朝嘅債券錢，如果唔還佢可以話用中共現時的美債抵銷

dump晒d美國國債, 咁仲有邊個用人民幣
轉頭又拎香港d美國國債去換人民幣債

禁左swift 佢d美債仲點樣用美金交易
小弟無知一問 有無ching話番我知

同美國直接買都得啦
駛鬼同佢接貨
除非好平啦

最好共產黨快啲沽晒啲美債，陣間債主唔還錢，你共產黨就total loss

市場要接手美債要幾耐? 會唔會轉個頭就比大型基金接晒?

係信心唔崩潰情況下
賣美債會幫左美國
反而害左自己出口
真正搬石......

外國錢無得轉錢返中國

咁咪用運輸機搬現鈔同人做交易

個場面都幾好睇

環時條契弟小丑我已經無心機睇佢鳩up

On 99
人地好快會凍結晒你D 美債然後充供

可能開個地攤賣美債

呢個難啲 美國唔還錢經濟上會好撚大鑊
但我又真係想睇下支那點拋美債

支持中國盡沽美債！

光大分析師向該報表示，雖然美國國債務從未違約，但長期來看違約風險越來越大

自己係度FF違約唔買美債咁多錢可以放喺邊？買樓炒高自己樓價？定係全部放入股市？

但外國有人會收佢美債同佢換做人民幣？
咁大筆 一定都係國家或者銀行收 但收完分分鐘攪到自己現金流 不過不嬲講就無撚敵

美國會將依啲美債（可追縱）扺銷清朝國債！

之前聽吳明德解釋過，中國買美債用嘅錢根本就係外資換人民幣入中國投資嘅錢。果d美金係屬於人哋，唔係屬於中國自己。
佢d美金放喺度無用，所以買美債投資。
咁如果佢拋晒d美債，有咩投資產品食得起，可以取代美債呢？

而且，對美國真係有影響咩？ 真心唔明

美國揸好多清朝債券，中國唔還美國都唔還錢俾中國

當然睇下美國會唔會咁做，做得出實打交

你個朋友借你廿萬唔還（而你月薪1萬5）你都想打鳩佢

支共外交部: 日本氣象廳犯法

武統台灣同拋售美債都真係聽左好多年

幾年我前返支那 啲支那人真係會問 點解美國成日想搞中国 我地都借咁多錢比佢

心諗 你地知唔知美債係乜 你估支那真係咁好死借錢比你 講到支那好似求世主咁

真係屬於大劣人自己嘅錢，一早經香港轉走晒啦

要不是中國 你就完蛋了

花式自殺

唔係打唔打交問題啦

係美債嘅信譽問題 咁做會好影響金融市場

戰爭模式就打仗啦
仲係度賣美債咩

日本仔有無發現

如果台灣接會點

沽美債-›渣美金-›換唔返人仔（SWIFT 冇得用）

減持美債比返的等值既人民幣你，死未？

咁個問題就變成
佢想拋售但無人接貨> 沽唔出
只可以日日屌晒鬼話「你睇美國衰落啦，美債無市場架」

所謂專家

不如話唔用美債
無左香港洗錢，又無一帶一路
邊到賺外匯
（無人咁on9收人仔掛）

係唔係無學過咩叫Risk free rate
仲有支那拋晒的美債，農民幣拎咩back up?

不過牆入面呢的講法一定有市場啦，個個都係文盲弱智

實體bond可以搵dhl送貨

岸鳩仔

開得戰，一定會由Custodian 或 exchange 個邊，斷左你個market participants 你想沽都沽唔到

等佢沽我地就入長債ETF

美國有權令佢手上既美債變廢紙一開戰

好少錢啫
5m gbp*1.05^(2020-1911) = 1,020m gbp
十億咋嘛

等睇美帝被迫維持世界金融穩定
取消晒祖國D債

印鈔機 全面開動

其實佢沽又點
家下係美元WOR

咁我會盡買

沽盡佢, 睇下D冥幣會點

依頭掉果頭有人接啦，你估你啲冥幣債咩

可以同冥通掛勾

美債個市場一日好似幾萬億成交 一日內消化晒

put到？
美國無限QE，係會降低購買力
但係你中共用咩貨幣put佢？
唔係諗住用美元啊嘛？

人地廢哂你啲美債就好笑，話係武漢肺炎賠償

美債信用靚到...
我當put佢可行，但係成本大到
仲要未計中共有冇咁多彈藥

借個位
「正 式 吹 雞 ！ 」九 月 六 日 九 龍 大 遊 行 到 時 見 ！

沽美債，既係人仔無美錢 backup
呢鑊仲唔變癈紙

真心問……

冇swift 沽美債點收錢?

印銀紙買番晒d債
中國係咪即刻玩撚完

亮乜鳩劍 係你班落後支那狗先用劍咋嘛
人地拎緊M4喇 要打你地夠人打咩

世界得一種貨幣美金

沽幾多都有人接

就算冇其他國家接，用番清朝張借據對換

美債
30%外國持有
40%自己國家持有
30%入面有20% 即係總數5-6%係由中國持有
就算大陸賣晒都唔會覺得美債會世界末日
因為其他持份者覺得唔想影響自己手中既價值會吸納番果少部份債券

借錢梗要還 咪比錢中國

冇美金、樹皮同草好快會冇晒。

自己可以印黎還，點樣default?

中國人嘅邏輯，冇人明

FED 無限QE驚閪
大把傻敬搶住買債入市

咁冥幣咪變金圓卷

中國沽爆美債對美國影響好大 會重創美國 不過咁沽中國自己玩完先

而家都沽緊啦,唔係邊有美金買大豆.

還番清朝債先講野啦

就當係退到最後一步, 美國佬破產, 冇錢接返
大佬呀, 人地都仲可以印銀紙嫁
胡錫進你有返少少常識得唔得? 你果班乜撚野專家黎呀?

推 PPRB高調阻「老豆搵仔」眾籌 警：資助違法行為亦屬違法 - 分享自 LIHKG 討論區

制裁得你你手中美債就唔承認，直接變廢紙

個d美債已經係歷史文件

咁如果美國直接註消中國持有美債會點?

人民幣宜家就係攞美債backup 沽哂佢人民幣同廢紙有咩分別

如果話咁瞓對波就會大，咁塊面咪一齊大埋?

沽左 個價大跌 美國咪自己買返囉 佢蝕乜

一來全球都資金氾濫, 你掉美債大把國家接..
二來佢D 錢又唔係佢, 有2/3 係D外國企業放入去換人仔,
共產黨就係咁, 永遠唔守承諾, 過橋抽板, D錢有入無出..
同賊無分別.

試下沽，睇下美帝會唔會唔做野

搞美債好似等於搞全世界一樣，到時世界大戰不遠

佢知唔知乜係違約？
到期有錢贖回就得。

你自由市場買賣增加條毛風險，有冇人買都唔關事

屌，又贏

揸住雞毛蒜皮嘅美債，喺度阿支阿左！

on9. 扣埋都唔夠還清朝債卷條數。

雖然美國國債務從未違約

邊個要到咁多貨？平賣美國國債？當俄億要晒咁收美金定收盧布。中國外匯儲備儲盧布？

明明必嬴 快出兵

你有冇諗過美國佬點解要接返
30年國債，美國只要比夠息，30年後還足未得
中途中國點沽關美國咩事

戰爭行為，即時凍結所有資產保護價格

好心區區一個報紙佬收下把口啦，佢係咪李克勤啲人黎，想加速偉大嘅祖國滅亡

你大手沽美債又如何？你除左買同賣2個option之外，你仲可以行使乜野權力？

根本美債對大陸黎講好重要
大陸咁大舊錢只有買美債係最安全同有合理回報，如果唔買佢揾唔到其他合適嘅投資產品去管理咁大舊錢。

呢排啲經濟學家喺度研究無限QE會導致通縮滯脹，發現原來只要控制市場貨幣流通量就算無限QE都唔會有事，因為而家嘅經濟規模已經唔再側重能源、貴金屬、軍備，更多涉及國家前景、貿易協定同信用體制，只要美國每年農業、科技、軍事發展都平穩上揚，就算再QE落去都無問題，因為美國角色發展到太空拓荒者+自給自足，對比上世紀日不落帝國foundation更加深厚。

it狗表示仲以為以後冇工開

笑死 到時打仗輸左就要還錢

單係今年都印左幾個trillion比全球一掃而空
真心想睇下支那一次過扔晒啲美債岀市場會點

老實講真係開波打仗 你拋哂d 美債出黎
美國人自己都夠錢同你買哂佢
已經唔提賤價拋售 其他國家一定鬥搶

好似牆紙咁鋪喺地下俾人揀

錢我就借撚左
你transfer 張借據去邊關我撚事

美國聯儲局大把美元

人命斃都變緊糧票

14億求糧市場

你沽晒, 咁之後你可以點?
返去內循環?
FED咪無限印錢自己接返

無哂美債
中國玩完

等睇冚家排隊豬肉券啦！！！

未就係
根本唔係沽唔沽問題

你放曬美債出黎
有人想接見你咁玩一定壓價
無人接你就即刻無效

最緊要就係，美國收足錢關佢撚事
你將份美債沽去邊美國都WFC

你們開戰打贏美國先講啦

停SWIFT攞條毛黎做美債交易？

盡沽完 打輸仗 再逼你賤價買返

咪又係換返美金

戰爭時期可以直情取消唔認數，所以從來都係債仔惡過債主，仲要呢個債仔好打到仆街